{
  "antonimy": [
    {
      "question": "Подбери антоним к слову машина",
      "answer": "человек"
    },
    {
      "question": "Подбери антоним к слову сердце",
      "answer": "разум"
    },
    {
      "question": "Подбери антоним к слову рукопись",
      "answer": "черновик"
    },
    {
      "question": "Подбери антоним к слову труд",
      "answer": "отдых"
    },
    {
      "question": "Подбери антоним к слову команда",
      "answer": "индивидуум"
    },
    {
      "question": "Подбери антоним к слову замок",
      "answer": "лачуга"
    },
    {
      "question": "Подбери антоним к слову великан",
      "answer": "мелочь"
    },
    {
      "question": "Подбери антоним к слову плач",
      "answer": "смех"
    },
    {
      "question": "Подбери антоним к слову правка",
      "answer": "порча"
    },
    {
      "question": "Подбери антоним к слову огонь",
      "answer": "вода"
    },
    {
      "question": "Подбери антоним к слову восход",
      "answer": "закат"
    },
    {
      "question": "Подбери антоним к слову добро",
      "answer": "зло"
    },
    {
      "question": "Подбери антоним к слову утро",
      "answer": "вечер"
    },
    {
      "question": "Подбери антоним к слову мир",
      "answer": "война"
    },
    {
      "question": "Подбери антоним к слову труженик",
      "answer": "бездельник"
    },
    {
      "question": "Подбери антоним к слову лето",
      "answer": "зима"
    },
    {
      "question": "Подбери антоним к слову друг",
      "answer": "враг"
    },
    {
      "question": "Подбери антоним к слову грусть",
      "answer": "радость"
    },
    {
      "question": "Подбери антоним к слову болтун",
      "answer": "молчун"
    },
    {
      "question": "Подбери антоним к слову храбрость",
      "answer": "трусость"
    },
    {
      "question": "Подбери антоним к слову молчать",
      "answer": "говорить"
    },
    {
      "question": "Подбери антоним к слову бежать",
      "answer": "стоять"
    },
    {
      "question": "Подбери антоним к слову радоваться",
      "answer": "огорчаться"
    },
    {
      "question": "Подбери антоним к слову стемнело",
      "answer": "рассвело"
    },
    {
      "question": "Подбери антоним к слову свет",
      "answer": "тьма"
    }
  ],
"paron":[
{
  "question": "Подбери пароним к слову абонемент",
  "answer": "абонент"
},
{
  "question": "Подбери пароним к слову абстрактность",
  "answer": "абстракция"
},
{
  "question": "Подбери пароним к слову авантюрин",
  "answer": "авантюрист"
},
{
  "question": "Подбери пароним к слову автобиографический",
  "answer": "автобиографичный"
},
{
  "question": "Подбери пароним к слову автоматический",
  "answer": "автоматичный"
},
{
  "question": "Подбери пароним к слову адресант",
  "answer": "адресат"
},
{
  "question": "Подбери пароним к слову академический",
  "answer": "академичный"
},
{
  "question": "Подбери пароним к слову аккордный",
  "answer": "аккордовый"
},
{
  "question": "Подбери пароним к слову бабий",
  "answer": "бабский"
},
{
  "question": "Подбери пароним к слову барский",
  "answer": "барственный"
},
{
  "question": "Подбери пароним к слову бедный",
  "answer": "бедственный"
},
{
  "question": "Подбери пароним к слову безделица",
  "answer": "бездельница"
},
{
  "question": "Подбери пароним к слову безликий",
  "answer": "безличный"
},
{
  "question": "Подбери пароним к слову безответный",
  "answer": "безответственный"
},
{
  "question": "Подбери пароним к слову безыскусный",
  "answer": "безыскусственный"
},
{
  "question": "Подбери пароним к слову белеть",
  "answer": "белить"
},
{
  "question": "Подбери пароним к слову вакансия",
  "answer": "вакация"
},
{
  "question": "Подбери пароним к слову вакхальный",
  "answer": "вакханальный"
},
{
  "question": "Подбери пароним к слову варкий",
  "answer": "варочный"
},
{
  "question": "Подбери пароним к слову вассальный",
  "answer": "вассальский"
},
{
  "question": "Подбери пароним к слову вафельница",
  "answer": "вафельщица"
},
{
  "question": "Подбери пароним к слову вбежать",
  "answer": "взбежать"
},
{
  "question": "Подбери пароним к слову вбить",
  "answer": "взбить"
},
{
  "question": "Подбери пароним к слову ввалить",
  "answer": "взвалить"
},
{
  "question": "Подбери пароним к слову гагарий",
  "answer": "гагаровый"
},
{
  "question": "Подбери пароним к слову гадальный",
  "answer": "гадательный"
},
{
  "question": "Подбери пароним к слову гарантийный",
  "answer": "гарантированный"
},
{
  "question": "Подбери пароним к слову дарёный",
  "answer": "даровой"
},
{
  "question": "Подбери пароним к слову дармоедный",
  "answer": "дармоедский"
},
{
  "question": "Подбери пароним к слову двигатель",
  "answer": "движитель"
}
  ],
  "sinonimy":[
    {
      "question": "Подбери синоним к слову машина",
      "answer": "механизм"
    },
    {
      "question": "Подбери синоним к слову сердце",
      "answer": "душа"
    },
  {
    "question": "Подбери синоним к слову кровать",
    "answer": "постель"
  },
  {
    "question": "Подбери синоним к слову рукопись",
    "answer": "манускрипт"
  },
  {
    "question": "Подбери синоним к слову труд",
    "answer": "дело"
  },
  {
    "question": "Подбери синоним к слову декламация",
    "answer": "чтение"
  },
  {
    "question": "Подбери синоним к слову экипаж",
    "answer": "команда"
  },
  {
    "question": "Подбери синоним к слову холст",
    "answer": "полотно"
  },
  {
    "question": "Подбери синоним к слову крепость",
    "answer": "замок"
  },
  {
    "question": "Подбери синоним к слову ковер",
    "answer": "палас"
  },
  {
    "question": "Подбери синоним к слову актуальный",
    "answer": "злободневный"
  },
  {
    "question": "Подбери синоним к слову аморальный",
    "answer": "безнравственный"
  },
  {
    "question": "Подбери синоним к слову анализ",
    "answer": "разбор"
  },
  {
    "question": "Подбери синоним к слову антураж",
    "answer": "окружение"
  },
  {
    "question": "Подбери синоним к слову аргумент",
    "answer": "довод"
  },	
  {
    "question": "Подбери синоним к слову бизнес",
    "answer": "дело"
  },
  {
    "question": "Подбери синоним к слову брифинг",
    "answer": "летучка"
  },
  {
    "question": "Подбери синоним к слову вариант",
    "answer": "разновидность"
  },
  {
    "question": "Подбери синоним к слову габариты",
    "answer": "размеры"
  },
  {
    "question": "Подбери синоним к слову герметичный",
    "answer": "непроницаемый"
  },
  {
    "question": "Подбери синоним к слову гипотетический",
    "answer": "предположительный"
  },
  {
    "question": "Подбери синоним к слову голкипер",
    "answer": "вратарь"
  },
  {
    "question": "Подбери синоним к слову детальный",
    "answer": "подробный"
  },
  {
    "question": "Подбери синоним к слову диалог",
    "answer": "беседа"
  },
  {
    "question": "Подбери синоним к слову директор",
    "answer": "управляющий"
  }
  ]
}